\documentclass[a4paper,11pt]{book}
%\usepackage[utf8ttf]{inputenc}
\usepackage[english,greek]{babel}
\usepackage[iso-8859-7]{inputenc}
\usepackage{indentfirst} 
\usepackage{color}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsthm}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{float}
%\usepackage{times}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{listings}
\definecolor{Brown}{cmyk}{0,0.81,1,0.60}
%\definecolor{OliveGreen}{cmyk}{0.64,0,0.95,0.40}
\definecolor{OliveGreen}{rgb}{0.00,0.60,0.00}
\definecolor{CadetBlue}{cmyk}{0.62,0.57,0.23,0}
\lstset{language=TeX}
\usepackage{a4wide}
%\lstset{labelstep=1, labelsep=5pt}
% \lstset{
% 	basicstyle=\small,
% 	identifierstyle=,
% 	keywordstyle=\color{green}\bfseries\underbar,
% 	commentstyle=\color{brown},
% 	stringstyle=\ttfamily
% }

%\usepackage{ae}
\let\ORIGtextgreek=\textgreek
\renewcommand{\textgreek}[1]{{ \fontfamily{cmr}\selectfont\OR IGtextgreek{#1}}}
\let\ORIGgreektext=\greektext
\renewcommand{\greektext}{\fontfamily{cmr}\ORIGgreektext}
\newcommand{\eng}[1]{%
        \selectlanguage{english}#1\selectlanguage{greek}%
}
% Title Page
\title{\textbf{\begin{Huge}\eng{ktavli}\end{Huge}}}

\author{Αλκίνοος Αλέξανδρος Αργυρόπουλος}
\date{Αύγουστος 2005}
\begin{document}
%\lstset{language=C++} %activate C++
\lstset{language=C++,
%frame=ltrb,framesep=5pt,
 basicstyle=\small,
 keywordstyle=\ttfamily\color{OliveGreen}\bfseries,
 identifierstyle=\ttfamily\color{CadetBlue}, 
 commentstyle=\color{Brown},
 stringstyle=\ttfamily,
 numbers=left,
 numberstyle=\color[rgb]{0.50,0.00,0.00}\ttfamily\small,
 escapeinside=@`,
 showstringspaces=true}
\maketitle
\tableofcontents
% \begin{abstract}
% Προσπάθεια υλοποίησης της τεχνικής του \selectlanguage{english}Gerald Tesauro  \textit{Temporal Difference Learning and TD-Gammon}\selectlanguage{greek} με σκοπό τη δημιουργία του καλύτερου ελληνικού τάβλι.
% \end{abstract}
\chapter{Ζαριές}
\section{\eng{RNG}, γεννήτρια τυχαίων αριθμών}
Η γεννήτρια πρέπει να έχει τα εξής χαρακτηριστικά:
\begin{itemize}
\item Να είναι \emph{δίκαιη}, δηλαδή να έχει καλή στατιστική συμπεριφορά
\item Ενδεχομένως να είναι εύκολα αντικαταστάσιμη (\eng{modular, plugin})
\end{itemize}


Η ταχύτητα δεν μας ενδιαφέρει καθώς η χρήση της θα είναι ελάχιστη. Το πιο ενδιαφέρον γύρω από τη γεννήτρια και από τις ζαριές που θα παράγει είναι ίσως ο τρόπος με τον 
οποίο θα εξασφαλίσουμε (ή έστω θα κάνουμε δύσκολο) το \emph{κλέψιμο}.  Χωρίς καμία πρόβλεψη, και με ελεύθερο τον πηγαίο κώδικα, δεν θα είναι καθόλου δύσκολο να γίνουν διάφορες
κακόβουλες ενέργειες με σκοπό είτε την ''''στημένη'''' ζαριά, είτε την γνώση εκ των προτέρων των επόμενων ζαριών.

Για να λύσουμε το πρώτο πρόβλημα (το να μην αλλάξει κάποιος τον κώδικα και να δέχεται ως είσοδο τις ζητούμενες ζαριές για παράδειγμα) δεν χρειάζεται παρά να κοινοποιείται στην αρχή
του παιχνιδιού ο ''''σπόρος '''' (\eng{seed}) της γεννήτριας.  Έτσι έχουμε εγγυημένη ακολουθία αριθμών, και άρα κανείς δεν μπορεί να παρεμβάλει τεχνητά μία τιμή.

Όμως αυτό δεν λύνει το πρόβλημα, ότι και με γνωστό το \eng{seed} μπορούμε να \emph{κρυφοκοιτάξουμε} πιο μπροστά και να δούμε για παράδειγμα τις επόμενες πέντε ζαριές.

Μπορούμε όμως εκτός από το κοινό \eng{seed} να έχουμε και από ένα μυστικό \eng{seed} βάσει του οποίου θα παράγεται ένα τυχαίος αριθμός που θα καθορίζει το ''''ανακάτεμα'''' της ζαριάς.
Έτσι, αν πρέπει να ρίξει ζαριά ο Α, τότε θα ζητείται από τον Β ένα ανακάτεμα (βάσει του μυστικού \eng{seed}), αυτό θα χρησιμοποιεί την γεννήτρια Ν φορές και μετά θα φέρνει τιμή από τη γεννήτρια.
Όταν πρέπει να ρίξει ο Β ζαριά, θα ζητείται αντίστοιχα από τον Α ένα ανακάτεμα (βάσει του δικού του μυστικού \eng{seed}) και η διαδικασία θα είναι ίδια όπως πριν.  Στο τέλος του παιχνιδιού, θα 
κοινοποιούνται τα μυστικά \eng{seeds} και θα γίνεται έλεγχος των τιμών που δόθηκαν βάσει αυτών.

\end{document}          
